\chapter{Zaključak i budući rad}
		
		Zadatak naše grupe bio je razvoj programskog proizvoda za online iznajmljivanje romobila uz mogućnost objave ponuda vezanih uz romobile, slanja zahtjeva za najmom romobila na temelju ponude, recenziranja najmova romobila te slanja i upravljanja prijavama za zamjenu neadekvatnih slika romobila. Nakon 16 tjedana rada u timu i razvoja, ostvarili smo dio zadanog cilja. Sama provedba projekta bila je kroz dvije faze.
		
		Prva faza projekta uključivala je okupljanje tima za razvoj aplikacije, dodjelu projektnog zadatka i intenzivan rad na razvoju temelja za implementaciju programske potpore u drugoj fazi. Ti temelji su bili postavljeni dobro razvijenom dokumentacijom zahtjeva, obrazaca uporabe te temeljitim dizajnom arhitekture aplikacije kao i modela baze podataka. U prvoj podfazi bilo je najvažnije detaljno specificirati sve glavne zadane zahtjeve na programski proizvod kao i pronaći ostale logične zahtjeve koji proizlaze iz obrazaca tipičnih za razvoj web i mobilnih aplikacija. Zatim, na temelju funkcionalnih zahtjeva važno je bilo inkorporirati ih u specifikaciju obrazaca uporabe kojima smo se vodili ne samo tijekom ove prve faze pri izradi svih daljnjih dijagrama koji svi imaju svoje temelje na obrascima uporabe, već i tijekom cijele druge faze - od detaljnije razrade implementacije pa i tijekom implementacije. Kao što je spomenuto, obrasci uporabe su nam poslužili i za izradu ostalih ključnih dijagrama u prvoj fazi što su sekvencijski dijagrami, modeli baze podataka i dijagrami razreda. U većini situacija tijekom druge faze su nam se vrlo korisnima pokazale posebno detaljnje specifikacije obrazaca uporabe i dijagrami obrazaca uporabe kao i modeli baze koju smo već pri samom početku željeli promišljeno dizajnirati imajući na umu zahtjeve aplikacije i scenarije obrazaca uporabe.
		
		Druga faza projekta je bila kraća no generalno intenzivnija od prve i obilježila ju je veća uključenost tima jer je implementacija zahtijevala puno rada, ali i inicijalnog učenja pojedinih tehnologija, alata i programskih jezika jer je svaki član tima imao određene kompetencije koje je kroz rad u ovoj fazi mogao proširiti i mnoštvom drugih. U backendu je naglasak bio na upoznavanje s radnim okvirom Python Django dok u frontendu na način rada s bibliotekama Retrofit i Dagger kao i učenje programskog jezika Kotlin. Osim implementacije rješenja koja je krenula od prvog tjedna drugog ciklusa, trebalo je izraditi i ostale UML dijagrame poput implementacijskog dijagrama razreda, dijagrama stanja, dijagrama aktivnosti, dijagrama komponenti i dijagrama razmještaja uz ostalu popratnu potrebnu dokumentaciju. Uz to bilo je potrebno provesti unit i Selenium testove od čega su uspješno provedeni i dokumentirani unit testovi. Kostur projekta smo dobro razradili u prvoj fazi prvenstveno na obrascima uporabe te je specifikacija svih API poziva provedena unutar prvih nekoliko tjedana rada u drugoj fazi kad smo već počeli implementirati prvi dio osnovnih API poziva, no bilo je promjena API poziva tijekom cijelog tijeka razvoja aplikacije.
		
		Komunikacija između članova tima je bila prvih nekoliko tjedana putem Whatsappa, no ubrzo smo prešli na Slack koji nam je omogućio i razmjenu isječaka koda na efikasan način. Također, Slack smo koristili kao isključivo službeni komunikacijski kanal za ovaj projekt gdje smo dogovarali sve stvari (uz same sastanke uživo) putem tekstualnih poruka. Također smo održavali sastanke i na Slacku, posebno u završnom dijelu druge faze tijekom testiranja kada su backend i frontend podtimovi tima trebali biti u intenzivnoj interakciji radi ispravka greški (buggova) u specifikaciji API poziva i dizajna baze podataka koji se mijenjao, iako ne često.
		
		Moguća poboljšanja na ovoj aplikaciji najprije bi uključivala implementaciju ostalih obrazaca uporabe propisanih dokumentacijom, a zatim i razvoj dodatnih mogućnosti aplikacije koje bi omogućile još brže i efikasnije iznajmljivanje romobila odnosno jednostavniju komunikaciju među iznajmljivačima i klijentima. Također, mogli bi se dodati vizualni atraktivniji elementi aplikacije i koristiti vanjski servisi kao što su stvarni financijski servisi i geolokacijski servisi za prikaz lokacija romobila iz ponude.
		
		Sudjelovanje članova na ovom projektu bilo je vrijedno iskustvo svim članovima tima jer smo dobili dobro iskustvo rada u timu. Također smo stekli dodatna znanja o novim tehnologijama, alatima, programskim jezicima i radnim okvirima koje nisu svi prije koristili, a gotovo svatko je trebao nešto naučiti kako bi kvalitetno znao odraditi posao. Nadalje, ključna je bila koordinacija samog projekta koji zbog svog opsega je trebao biti pažljivo kontroliran unutar vremenskim granica koje su nam služile kao interni rok do kada bi koji dio aplikacije trebao biti gotov. Sve u svemu, zadovoljni smo postignutim iako smo svjesni da ima još puno prostora za poboljšanje aplikacije kako u smislu detaljnijeg ispitivanja funkcionalnosti među korisnicima tako i u smislu nadogradnje aplikacije novim funkcionalnostima.
		
		\eject 